\begin{aufgabe}{Topologische Bedeutung von Doppelnegation und eindeutiger Existenz}
Sei~$X$ eine Örtlichkeit.
\begin{enumerate}
\item Sei~$\varphi$ eine Formel über~$X$. Zeige: Genau
dann gilt~$X \models \neg\neg\varphi$, wenn ein schwach dichtes Offenes~$u$ mit~$u
\models \varphi$ existiert.

{\scriptsize\emph{Hinweis.} Ein Offenes~$u$ ist genau dann \emph{schwach dicht}, wenn
für jedes Offene~$v$ gilt: Ist~$u \wedge v = \bot$, so~$v = \bot$.
\emph{Bemerkung.} Ist~$U$ eine offene dichte Teilmenge eines
topologischen Raums~$Y$, so ist~$U$ als Offenes von~$L(Y)$ schwach dicht.
\emph{Tipp.} Definiere für die Hinrichtung~$u \defeq \bigvee \{ v \in \Ouv(X)
\,|\, v \models \varphi \}$.\par}

\item Sei~$F$ eine Garbe auf~$X$ und~$\varphi$ eine Formel, in der eine
Variable~$s\?F$ frei vorkommt. Zeige: Genau dann gilt~$X \models \exists!
s\?F\_ \varphi$, wenn auf jedem Offenen~$u$ genau ein
Schnitt~$s_0 \in F(u)$ mit~$u \models \varphi[s_0/s]$ existiert.
%\emph{Eindeutige interne Existenz ist globale Existenz.}
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
